---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Принуждает ли ислам людей становиться мусульманами?
date: 2024-09-26
description: Никто не может быть принужден принять Ислам. Чтобы принять Ислам, человек
  должен искренне и добровольно верить и повиноваться Богу.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594830
---

Бог говорит в Коране:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Хотя мусульмане обязаны передавать и делиться прекрасным посланием ислама с другими, никого нельзя принудить к принятию ислама. Чтобы принять ислам, человек должен искренне и добровольно верить в Бога и повиноваться Ему, поэтому, по определению, никого нельзя (или не нужно) принуждать к принятию ислама.

Примите во внимание следующее:

- В Индонезии проживает самое многочисленное мусульманское население, однако за приход ислама туда не велось никаких сражений.
- Около 14 миллионов арабских христиан-коптов живут в сердце Аравии на протяжении многих поколений.
- Сегодня ислам - одна из самых быстрорастущих религий в западном мире.
- Хотя борьба с угнетением и утверждение справедливости являются вескими причинами для ведения джихада, принуждение людей к принятию ислама не входит в их число.
- Мусульмане правили Испанией около 800 лет, но никогда не принуждали людей к обращению в ислам.
